<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<data>
<corpus>
<paraphrase>
<value name="id">25418</value>
<value name="id_1">34516</value>
<value name="id_2">34517</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/sport/20150508/1063258211.html</value>
<value name="url_2">http://lenta.ru/news/2015/05/08/pele/</value>
<value name="text_1">Легенда футбола Пеле перенес операцию в больнице Сан-Паулу</value>
<value name="text_2">Пеле перенес очередную операцию</value>
<value name="sentiment_1">0</value>
<value name="sentiment_2">-1</value>
<value name="content_1">"Король футбола" бразилец Пеле был прооперирован в Сан-Паулу по поводу гиперплазии предстательной железы, сообщает Globo Esporte.
        Издание отмечает, что операция была сделана в больнице Альберта Эйнштейна в Сан-Паулу.
        Операция была необходима 74-летнему Пеле, так как повышался риск инфекционного заболевания мочевыводящих путей.
        Пеле пока остается в больнице, дата выписки не объявлена.
        В конце прошлого года знаменитый футболист проходил курс гемодиализа, но впоследствии врачи отменили его.</value>
<value name="content_2">Легендарный бразильский футболист Пеле попал в больницу, сообщает в пятницу, 8 мая, портал globoesporte.globo.com.
        Он был госпитализирован в клинику Альберта Эйнштейна в Сан-Паулу.
        Пациент был прооперирован по поводу гиперплазии предстательной железы.
        Операция была продиктована опасениями врачей о возможной инфекции мочевыводящих путей.
        Спортсмен остается в больнице, дата его выписки не сообщается.
        Король футбола попадает в клинику Альберта Эйнштейна уже не в первый раз.
        В 2012 году он сделал здесь операцию на бедре, ему установили и протез сустава.
        В ноябре 2014 года он побывал в клинике дважды: 13 ноября 74-летнему пациенту провели экстренную операцию по удалению камней из почек, а 24 ноября он был госпитализирован повторно.
        Тогда СМИ сообщали, что состояние бывшего спортсмена ухудшилось настолько, что он был помещен в реанимацию.
        Сам Пеле факт перевода в реанимационное отделение опроверг.
        Чтобы успокоить поклонников, он записал видео, на котором он в больничной палате играет на гитаре в окружении родственников.
        Пеле (настоящее имя Эдсон Арантис ду Насименту — прим. «Ленты.ру») официально признан «Лучшим футболистом ХХ века».
        Это звание ему присуждено футбольной комиссией ФИФА.
        Международный олимпийский комитет назвал его лучшим спортсменом ХХ века.
        Бразилец остается рекордсменом по числу мировых чемпионских титулов — он трижды чемпион мира по футболу.</value>
<value name="summarize_1">Операция была необходима 74-летнему Пеле, так как повышался риск инфекционного заболевания мочевыводящих путей.
В конце прошлого года знаменитый футболист проходил курс гемодиализа, но впоследствии врачи отменили его.</value>
<value name="summarize_2">Операция была продиктована опасениями врачей о возможной инфекции мочевыводящих путей.
Пеле (настоящее имя Эдсон Арантис ду Насименту — прим. «Ленты.ру») официально признан «Лучшим футболистом ХХ века».
Международный олимпийский комитет назвал его лучшим спортсменом ХХ века.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">25429</value>
<value name="id_1">34529</value>
<value name="id_2">34530</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/society/20150508/1063279055.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/05/08/remont-anons.html</value>
<value name="text_1">В домах более 55 тысяч ветеранов накануне Дня Победы провели ремонт</value>
<value name="text_2">Власти отремонтировали 55 тысяч домов ветеранов ВОВ </value>
<value name="sentiment_1">0</value>
<value name="sentiment_2">1</value>
<value name="content_1">Капитальный ремонт провели власти в домах более 55 тысяч ветеранов Великой Отечественной войны в преддверии Дня Победы, сообщает в пятницу кабмин РФ.
      В 2014 году после проверки специалисты пришли к выводу, что число инвалидов и участников Войны, жилье которых нуждается в ремонте, превысило 105 тысяч человек.
      "В Приморском крае, Тульской и Ярославской областях, а также в городе Байконуре работы по ремонту жилых помещений ветеранов завершены.
      По информации администрации Еврейской автономной области, проведение капитального ремонта жилых помещений ветеранов не требуется", — говорится в сообщении.
      Всего в бюджетах регионов в 2015 году на эти цели предусмотрено около 10 миллиардов рублей.
      В ряде российских регионов основные ремонтные работы проведут летом.</value>
<value name="content_2">Власти провели капитальный ремонт в 55 тысячи домах ветеранов Великой Отечественной войны, сообщает РИА Новости.
      Работы были завершены в Приморском крае, Тульской и Ярославской областях, а также в городе Байконуре.
      Администрация Еврейской автономной области сообщила, что в регионе не требуется капитального ремонта жилых помещений ветеранов.
      При этом, по данным 2014 года, в ремонте жилья нуждались 105 тысяч инвалидов и участников ВОВ.
      В бюджете регионов в 2015 году на эти нужды предусмотрено 10 миллиардов рублей.
      Также планируется, что в некоторых регионах страны ремонт пройдет в летный период.</value>
<value name="summarize_1">Капитальный ремонт провели власти в домах более 55 тысяч ветеранов Великой Отечественной войны в преддверии Дня Победы, сообщает в пятницу кабмин РФ.
В 2014 году после проверки специалисты пришли к выводу, что число инвалидов и участников Войны, жилье которых нуждается в ремонте, превысило 105 тысяч человек.</value>
<value name="summarize_2">Власти провели капитальный ремонт в 55 тысячи домах ветеранов Великой Отечественной войны, сообщает РИА Новости.
При этом, по данным 2014 года, в ремонте жилья нуждались 105 тысяч инвалидов и участников ВОВ.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">25380</value>
<value name="id_1">34471</value>
<value name="id_2">34472</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/economy/20150507/1063219806.html</value>
<value name="url_2">http://top.rbc.ru/business/07/05/2015/554bb1dc9a7947e5c8a20bf6</value>
<value name="text_1">МЭР: Россия подала в ВТО иск к Украине по пошлинам на нитрат аммония</value>
<value name="text_2">Россия подала в ВТО два новых иска к ЕС и Украине</value>
<value name="sentiment_1">1</value>
<value name="sentiment_2">-1</value>
<value name="content_1">Россия подала иск во Всемирную торговую организацию (ВТО) к Украине по ее пошлинам на нитрат аммония, сообщил РИА Новости директор департамента торговых переговоров Минэкономразвития РФ Максим Медведков.
        Украина в июле 2014 года втрое повысила пошлины на ввоз нитрата аммония из России (с 11,91% до 36,03%) и продлила их срок действия еще на пять лет.
        Данное решение было принято на основании заявления предприятий Ostchem, входящих в состав финансово-промышленной Group DF Дмитрия Фирташа.
        Они апеллировали к тому, что цена на газ для украинских заводов азотной химии и российских производителей существенно отличается.
        Россия собиралась до конца 2014 года подать иск в ВТО по данному вопросу.
        Нитрат аммония (аммиачная селитра) используется в качестве компонента взрывчатых веществ и как азотное удобрение.
        Также Медведков добавил, что Россия подала еще один иск в ВТО — к Евросоюзу — в связи с антидемпинговыми мерами в отношении российских сварных труб и также нитрата аммония.
        В начале января Еврокомиссия отменила пошлины на импорт украинских сварных труб, при этом были введены пошлины для производителей из России, Китая и Белоруссии.</value>
<value name="content_2">Россия подала иски во Всемирную торговую организацию (ВТО) к Евросоюзу и Украине.
        Причина — принятые антидемпинговые меры в отношении российских сварных труб и нитрата аммония
        ​О поданных Россией исках в ВТО в четверг сообщил Интерфаксу директор департамента торговых переговоров Минэкономразвития России Максим Медведков.
        «В четверг мы запросили консультации», — сказал он, пояснив, что это является первым этапом подачи иска.
        По регламенту, в случае если в течение 60 дней консультации ни к чему не приведут, Россия сможет инициировать создание панелей арбитров по этим двум искам.
        По мнению российской стороны, при проведении антидемпинговых расследований со стороны ЕС в отношении нитрата аммония, а также сварных труб, и со стороны Украины в отношении нитрата аммония были нарушены обязательства ЕС и Украины перед ВТО, а именно: при расчете себестоимости продукции не учитывались цены на электроэнергию внутри России, а брались цены из третьих стран, то есть применялись так называемые энергокорректировки.
        «Тем самым в результате этих мер был нанесен значительный ущерб российским поставщикам», — отметил он.
        Принятые меры в отношении российской продукции, по оценкам российских экспертов, привели к тому, что экспорт сварных труб из РФ в ЕС практически прекратился (меры действуют с 2008 года), подчеркнул Медведков.
        Экспорт нитрата аммония из России в ЕС в 2014 году сократился примерно в 1,5 раза по сравнению с 2012 годом, когда он составлял порядка $220 млн, добавил он.
        В январе 2015 года Еврокомиссия в рамках расследования ситуации с поставкой определенных видов стальных сварных труб на европейский рынок отменила антидемпинговые пошлины на импорт данной продукции с Украины и ввела окончательные пошлины для экспортеров из России, Белоруссии и Китая. Пошлины для российских предприятий группы ОМК определены в размере 10,1%, для предприятий группы ТМК — 16,8%, для остальных российских компаний — 20,5%.
        Украина в июле 2014 года в рамках промежуточного пересмотра антидемпинговых пошлин в отношении аммиачной селитры из России повысила их с 11,91% до 36,03% и продлила срок действия пошлин на пять лет.</value>
<value name="summarize_1">Украина в июле 2014 года втрое повысила пошлины на ввоз нитрата аммония из России (с 11,91% до 36,03%) и продлила их срок действия еще на пять лет.
В начале января Еврокомиссия отменила пошлины на импорт украинских сварных труб, при этом были введены пошлины для производителей из России, Китая и Белоруссии.</value>
<value name="summarize_2">«Тем самым в результате этих мер был нанесен значительный ущерб российским поставщикам», — отметил он.
Украина в июле 2014 года в рамках промежуточного пересмотра антидемпинговых пошлин в отношении аммиачной селитры из России повысила их с 11,91% до 36,03% и продлила срок действия пошлин на пять лет.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">25383</value>
<value name="id_1">34477</value>
<value name="id_2">34478</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/world/20150507/1063224943.html</value>
<value name="url_2">http://lenta.ru/news/2015/05/07/skandal/</value>
<value name="text_1">Посол РФ в Латвии вызван в МИД республики в связи с интервью в газете</value>
<value name="text_2">МИД Латвии оспорил выводы посла РФ в интервью местной газете</value>
<value name="sentiment_1">0</value>
<value name="sentiment_2">-1</value>
<value name="content_1">Посол России в Риге Александр Вешняков был вызван в МИД Латвии в связи с его интервью газете "Вести", в котором дипломат выразил мнение, что определенные политические силы в этой балтийской стране продолжают разжигать антироссийские и русофобские настроения.
        В интервью Вешняков отметил, что все это делается в эгоистических, узкополитических целях, ради зарабатывания политического капитала.
        Вместе с тем посол выразил надежду, что прагматичный подход возобладает.
        По словам посла, латвийские предприниматели и компании, которые работают в сфере транзита, а это 12% ВВП Латвии, крайне обеспокоены антироссийской истерией в стране.
        Как заявил журналистам в четверг советник министра иностранных дел Мартиньш Дрегерис, госсекретарь Андрей Пилдегович считает подобные высказывания недопустимыми.
        Дрегерис также заявил, что усматривает в подобных обвинениях Латвии проявление нежелания Москвы объективно посмотреть на процессы, происходящие внутри РФ.
        Порядка 16% населения Латвии составляют так называемые "неграждане" — постоянные жители страны, преимущественно русскоязычные, которые не получили гражданства Латвии после обретения ею независимости в 1991 году.
        Они не могут участвовать в выборах и занимать должности в госсекторе.
        Аналогичная проблема существует и в Эстонии.
        В МИД РФ отмечают, что Россия регулярно поднимает в международных структурах проблему безгражданства в Латвии и Эстонии, однако этот вопрос "вязнет" на двустороннем уровне.</value>
<value name="content_2">МИД Латвии считает недопустимыми высказывания посла России Александра Вешнякова, которые он произнес в интервью местной газете «Вести сегодня», опубликованном в четверг, 7 мая.
        Об этом сообщил советник главы МИД страны Мартиньш Дрегерис, его слова приводит ТАСС.
        В интервью дипломат говорил о попытках исказить исторические факты, о разжигании русофобских настроений в Латвии, о героизации прибалтийских коллаборационистов времен Второй мировой.
        В частности, он подверг критике недавние слова главы МИД Латвии, который сравнил сегодняшнюю Россию с Третьим рейхом.
        «Если от господина Ринкевича не последуют извинения, то он для российских дипломатов становится нерукопожатным», — подчеркнул посол.
        Дрегерис, в свою очередь, уже в ответ на интервью заявил, что России следовало бы уделять больше внимания ситуации внутри собственной страны, а не в Прибалтике.
        Он заявил, что из-за проявлений расизма и ксенофобии в России страдают и гибнут люди.
        «К таким же выводам приходят и международные организации, и базирующиеся в России независимые негосударственные организации», — утверждал представитель латвийского МИД.
        Как ожидается, инцидент с интервью будет обсуждаться на встрече Александра Вешнякова с государственным секретарем внешнеполитического ведомства Латвии Андреем Пилдеговичем.</value>
<value name="summarize_1">Дрегерис также заявил, что усматривает в подобных обвинениях Латвии проявление нежелания Москвы объективно посмотреть на процессы, происходящие внутри РФ.
В МИД РФ отмечают, что Россия регулярно поднимает в международных структурах проблему безгражданства в Латвии и Эстонии, однако этот вопрос "вязнет" на двустороннем уровне.</value>
<value name="summarize_2">В интервью дипломат говорил о попытках исказить исторические факты, о разжигании русофобских настроений в Латвии, о героизации прибалтийских коллаборационистов времен Второй мировой.
Он заявил, что из-за проявлений расизма и ксенофобии в России страдают и гибнут люди.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">25401</value>
<value name="id_1">34342</value>
<value name="id_2">34501</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/society/20150507/1063055083.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/05/08/airport-anons.html</value>
<value name="text_1">Авиаперевозчики отменяют утренние рейсы в Рим из-за пожара в аэропорту</value>
<value name="text_2">В результате пожара в римском аэропорту отменены два рейса в Россию</value>
<value name="sentiment_1">0</value>
<value name="sentiment_2">-1</value>
<value name="content_1">Авиакомпании "Аэрофлот" и "Трансаэро" отменяют и переносят несколько рейсов из-за пожара в аэропорту Рима, сообщили РИА Новости официальные представители перевозчиков.
        "Аэрофлот" отменил рейс SU 2406 (вылет из Москвы 11.30 мск, прилет 16.30 Рим), а также рейс SU 2407 из Рима в Москву.
        Пассажиры будут отправлены рейсами авиакомпании SU 265 Москва — Рим и рейсом SU 2401 Рим — Москва.
        Рейс будет выполняться на самолете большей вместимости А-330.
        На данный момент проводится оповещение всех пассажиров.
        Прибывшие на регистрацию будут обслуживаться согласно стандартам авиакомпании", — сообщил официальный представитель "Аэрофлота".
        По его словам, из-за пожара также задерживается рейс с вылетом из Шереметьево в 8.50 (SU 2402).
        Ориентировочно данный рейс будет отправлен в 11.30.
        "Трансаэро" сегодня выполняет один рейс.
        "Его отмены не планируется.
        Из Москвы самолет должен был вылететь в 9.55 мск.
        По состоянию на 10.05 его вылет перенесен на 11.40 мск", — сообщил РИА Новости официальный представитель "Трансаэро".
        Пожар начался в зоне хранения багажа терминала 3 международного римского аэропорта незадолго до полуночи.
        На месте работали порядка 20 пожарных машин.
        К утру место возгорания удалось локализовать и взять его под контроль.
        Сообщается о трех пострадавших в результате вдыхания дыма, однако серьезных травм никто не получил.
        В результате пожара большинство рейсов отменено, на данный момент была разрешена посадка только 13 рейсов, прибывших в итальянскую столицу из стран, не входящих в Шенгенскую зону.</value>
<value name="content_2">Из-за пожара в римском аэропорту Fiumicino были отменены два авиарейса в Россию - один в Москву и один в Санкт-Петербург.
        Еще четыре отправились с опозданием от двух до восьми часов, передает РИА Новости.
        Пожар в третьем международном терминале аэропорта имени Леонардо да Винчи начался в ночь на четверг, к утру он был потушен.
        Возгорание произошло из-за короткого замыкания в коммерческой зоне терминала.
        В результате пожара повреждены около тысячи квадратных метров территории транспортного узла, три человека пострадали, а десятки рейсов были отменены или задержаны.
        Сейчас аэропорт принимает по 10-15 рейсов в час из стран, которые не входят в Шенгенскую зону.
        Однако большинство рейсов были отменены.</value>
<value name="summarize_1">Авиакомпании "Аэрофлот" и "Трансаэро" отменяют и переносят несколько рейсов из-за пожара в аэропорту Рима, сообщили РИА Новости официальные представители перевозчиков.
Прибывшие на регистрацию будут обслуживаться согласно стандартам авиакомпании", — сообщил официальный представитель "Аэрофлота".
По состоянию на 10.05 его вылет перенесен на 11.40 мск", — сообщил РИА Новости официальный представитель "Трансаэро".
Сообщается о трех пострадавших в результате вдыхания дыма, однако серьезных травм никто не получил.</value>
<value name="summarize_2">Еще четыре отправились с опозданием от двух до восьми часов, передает РИА Новости.
В результате пожара повреждены около тысячи квадратных метров территории транспортного узла, три человека пострадали, а десятки рейсов были отменены или задержаны.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">6891</value>
<value name="id_1">32012</value>
<value name="id_2">32013</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/world/20150422/1060092252.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/22/piknik-anons.html</value>
<value name="text_1">После отравления на пикнике в США 18 человек были госпитализированы</value>
<value name="text_2">Пикник в США обернулся гибелью одного и госпитализацией 18 человек</value>
<value name="sentiment_1">-1</value>
<value name="sentiment_2">0</value>
<value name="content_1">Один человек погиб и 18 были госпитализированы после отравления на церковном пикнике в городе Ланкастер (штат Огайо, США), передает агентство Ассошиэйтед Пресс.
        Как сообщил медицинский центр Fairfield Medical Center, трое пострадавших находятся в отделении интенсивной терапии и пять человек находятся в отделении экстренной медицинской помощи.
        Еще десять человек были доставлены в другие больницы Ланкастера.
        По предварительным данным, отравление произошло еще в воскресенье на церковном пикнике баптистской церкви Cross Pointe Free Will.
        Всего на пикнике побывали от 50 до 60 человек.
        В настоящий момент медики устанавливают, что послужило причиной отравления людей.
        Сообщается, что у них наблюдается ботулизм.
        Ботулизм является тяжелым токсико-инфекционным заболеванием, которое поражает нервную систему, продолговатый и спинной мозг.
        Заболевание развивается в результате попадания в организм ботулотоксина.
        Вследствие заболевания нарушается работа мышц, развивается острая дыхательная недостаточность.</value>
<value name="content_2">В американском городе Ланкастер (штат Огайо) один человек погиб и 18 попали в больницу после отравления на церковном пикнике.
        Об этом информирует РИА Новости.
        По данным медцентра Fairfield Medical Center, трое пострадавших находятся в отделении интенсивной терапии и пятеро помещены в отделение экстренной помощи.
        Еще десять человек были доставлены в другие больницы Ланкастера.
        Отравление произошло еще 19 апреля на пикнике баптистской церкви Cross Pointe Free Will.
        Всего на мероприятии побывали порядка 60 человек.
        Сейчас медики выясняют, что послужило причиной отравления людей.
        По предварительной информации, у пациентов обнаружен ботулизм.</value>
<value name="summarize_1">Как сообщил медицинский центр Fairfield Medical Center, трое пострадавших находятся в отделении интенсивной терапии и пять человек находятся в отделении экстренной медицинской помощи.
Ботулизм является тяжелым токсико-инфекционным заболеванием, которое поражает нервную систему, продолговатый и спинной мозг.</value>
<value name="summarize_2">В американском городе Ланкастер (штат Огайо) один человек погиб и 18 попали в больницу после отравления на церковном пикнике.
По данным медцентра Fairfield Medical Center, трое пострадавших находятся в отделении интенсивной терапии и пятеро помещены в отделение экстренной помощи.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">6656</value>
<value name="id_1">31717</value>
<value name="id_2">31718</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/world/20150420/1059743609.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/20/kair-anons.html</value>
<value name="text_1">СМИ: суд в Каире подтвердил смертные приговоры 22 радикалам</value>
<value name="text_2">Суд Каира приговорил 22 сторонников "Братьев-мусульман" к смертной казни</value>
<value name="sentiment_1">-1</value>
<value name="sentiment_2">1</value>
<value name="content_1">Уголовный суд в Каире в понедельник подтвердил смертный приговор в отношении 22 сторонников свергнутого президента Мухаммеда Мурси, их обвиняют в создании террористической группы и убийстве генерала МВД, сообщают местные СМИ.
        Смертный приговор окончательный, так как он, согласно египетскому законодательству, уже получил одобрение верховного муфтия.
        Генерал Набиль Фарраг, являвшийся заместителем начальника управления полиции Гизы был застрелен в сентябре 2013 года в пригороде Каира в районе Кердаса во время проведении спецоперации по поимке террористов.
        Это уже не первый массовый смертный приговор исламистам, участвовавшим в беспорядках, последовавших за свержением Мурси.
        В марте и апреле минувшего года уголовный суд провинциального города Эль-Минья приговорил к смертной казни за убийство офицера полиции свыше тысячи человек. Однако затем практически все из этих приговоров были опротестованы Генеральной прокуратурой страны.</value>
<value name="content_2">В Египте приговорили к смертной казни более 20 сторонников "Братьев-мусульман", передает ТАСС.
        Уголовный суд Каира подтвердил смертные приговоры 22 радикалам, поддерживающих экс-президента Мухаммеда Мурси.
        Все они обвиняются в актах насилия летом 2013 года.
        Как отмечается, только 14 обвиняемых находились в зале суда, остальные находятся в розыске.
        Всего за минувший год за причастность к движению "Братьев-мусульман" и участию в насилии к высшей мере приговорили несколько сотен радикалов.
        В марте к смертной казни приговорили 14 лидеров исламистской ассоциации, в том числе и ее духовный лидер Мухаммед Бадиа.</value>
<value name="summarize_1">Уголовный суд в Каире в понедельник подтвердил смертный приговор в отношении 22 сторонников свергнутого президента Мухаммеда Мурси, их обвиняют в создании террористической группы и убийстве генерала МВД, сообщают местные СМИ.
Это уже не первый массовый смертный приговор исламистам, участвовавшим в беспорядках, последовавших за свержением Мурси.</value>
<value name="summarize_2">Уголовный суд Каира подтвердил смертные приговоры 22 радикалам, поддерживающих экс-президента Мухаммеда Мурси.
Всего за минувший год за причастность к движению "Братьев-мусульман" и участию в насилии к высшей мере приговорили несколько сотен радикалов.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">7049</value>
<value name="id_1">32129</value>
<value name="id_2">32130</value>
<value name="url_1">http://rg.ru/2015/04/22/kem-site-anons.html</value>
<value name="url_2">http://lenta.ru/news/2015/04/22/kem/</value>
<value name="text_1">Менеджер Шумахера запретила СМИ публиковать новости о его здоровье</value>
<value name="text_2">Менеджер Шумахера запретила распространять информацию о здоровье гонщика</value>
<value name="sentiment_1">-1</value>
<value name="sentiment_2">1</value>
<value name="content_1">Менеджер семикратного чемпиона "Формулы-1" Михаэля Шумахера Сабина Кем запретила СМИ публиковать сообщения о его состоянии здоровья.
        Как сообщает Corriere dello Sport, она рассылает представителям прессы письма с угрозой судебного разбирательства в том случае, если в СМИ появятся новости о Шумахере.
        Легендарный гонщик, напомним, находится дома в Швейцарии, где восстанавливается после тяжелой черепно-мозговой травмы, полученной на горнолыжном курорте во французском Мерибеле в декабре 2013 года.
        Тогда он упал и ударился головой о камень.
        Несмотря на то, что Михаэль был в шлеме, удар был очень силен.
        Красный барон перенес две нейрохирургические операции и несколько месяцев провел в медикаментозной коме.
        По прогнозам специалистов, вряд ли он когда-либо сумеет восстановиться полностью.
        Учитывая действия менеджмента Шумахера, направленные на то, чтобы оградить от общественности его личную жизнь, ждать новостей в ближайшее время не стоит.
        Более того, как утверждает источник, врачи и медперсонал, следящий за его состоянием, подписали соглашения о соблюдении конфиденциальности.</value>
<value name="content_2">Менеджер Михаэля Шумахера Сабина Кем запрещает средствам массовой информации распространять новости о здоровье известного гонщика.
        Об этом сообщает Inautonews.com.
        По данным издания, Кем регулярно отправляет в немецкие и швейцарские СМИ письма, в которых угрожает судебными исками в ответ на публикации о здоровье Шумахера.
        Кроме того, менеджер подписала со всем обслуживающим персоналом договоры, запрещающие распространение конфиденциальной информации.
        На данный момент известно, что семикратный чемпион Формулы-1 уже не прикован к постели и может сидеть возле окна в перерывах между процедурами.
        Также Шумахер стал узнавать родственников, но потерял способность разговаривать из-за атрофии мышц лица.
        Расходы на домашнюю реабилитацию спортсмена превысили 10 миллионов фунтов.
        Михаэль Шумахер проходит курс реабилитации с сентября 2014 года, когда он был выписан из клиники Лозанны и перевезен в собственный особняк на берегу Женевского озера.
        До этого гонщик более шести месяцев находился в состоянии искусственной комы и перенес несколько операций в связи с травмой головы, полученной им в конце 2013-го на горнолыжном курорте в Альпах.</value>
<value name="summarize_1">Как сообщает Corriere dello Sport, она рассылает представителям прессы письма с угрозой судебного разбирательства в том случае, если в СМИ появятся новости о Шумахере.
Легендарный гонщик, напомним, находится дома в Швейцарии, где восстанавливается после тяжелой черепно-мозговой травмы, полученной на горнолыжном курорте во французском Мерибеле в декабре 2013 года.</value>
<value name="summarize_2">По данным издания, Кем регулярно отправляет в немецкие и швейцарские СМИ письма, в которых угрожает судебными исками в ответ на публикации о здоровье Шумахера.
До этого гонщик более шести месяцев находился в состоянии искусственной комы и перенес несколько операций в связи с травмой головы, полученной им в конце 2013-го на горнолыжном курорте в Альпах.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">7070</value>
<value name="id_1">32149</value>
<value name="id_2">32150</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/world/20150422/1060274649.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/22/poiski-site-anons.html</value>
<value name="text_1">Представители ДНР и Украины договорились на счет поиска тел погибших</value>
<value name="text_2">Представители ДНР и Украины три дня будут вместе искать погибших</value>
<value name="sentiment_1">-1</value>
<value name="sentiment_2">1</value>
<value name="content_1">Представители самопровозглашенной Донецкой народной республики и Украины планируют начать совместный поиск тел погибших военнослужащих на наиболее горячих участках линии соприкосновения, сообщила в среду член комиссии по делам военнопленных ДНР Лилия Родионова.
        "Комиссия по делам военнопленных ДНР совместно с украинской волонтерской организацией "Черный тюльпан" (занимается поиском тел военнослужащих — ред.) в ближайшие три дня планирует заняться поиском тел погибших украинских военнослужащих и ополченцев ДНР в районах Авдеевки, Спартака и в Жобуньках", — рассказала Родионова Донецкому агентству новостей.
        По ее словам, Совместный центр контроля и координации (СЦКК) режима прекращения огня с обеих сторон сейчас ведет переговоры о создании благоприятной для работы обстановки в этих районах.
        "Представители СЦКК договариваются о прекращении огня для поиска тел погибших военнослужащих", — отметила Родионова.
        Ранее сообщалось, что представителям ДНР удалось найти общий язык с Киевом по передаче тел погибших: теперь тела стороны передают друг другу сразу после обнаружения.
        До этого Киев отказывался возвращать на территорию ДНР погибших ополченцев и игнорировал обращения от представителей республики.</value>
<value name="content_2">Представители Донецкой народной республики и Украины намерены вместе искать тела погибших военнослужащих в опасных районах у линии соприкосновения.
        Об этом сообщает Донецкое агентство новостей со ссылкой на члена комиссии по делам военнопленных ДНР Лилию Родионову.
        "Комиссия по делам военнопленных ДНР совместно с украинской волонтерской организацией "Черный тюльпан" в ближайшие три дня планирует заняться поиском тел погибших украинских военнослужащих и ополченцев ДНР в районах Авдеевки, Спартака и в Жобуньках", - цитирует ее агентство.
        Совместный центр контроля и координации режима прекращения огня уже ведет переговоры о прекращении огня.
        "Представители СЦКК договариваются о прекращении огня для поиска тел погибших военнослужащих", - сказала Лилия Родионова.
        Между тем ополченцы ДНР за минувшие сутки зафиксировали 32 обстрела со стороны украинских подразделений.
        "В минувшие сутки было зафиксировано 32 нарушения режима прекращения огня со стороны украинских силовиков.
        Населенные пункты Донецкой Народной Республики дважды были обстреляны из артиллерийских установок, которые согласно Минским соглашениям должны быть отведены от линии соприкосновения сторон.
        Кроме того, 20 раз территория Республики была обстреляна из минометов 82 и 120 мм, пять раз из танковых орудий, один раз из ПТУР, гранатометы и стрелковое оружие были использованы четыре раза", - сообщили в минобороны ДНР.</value>
<value name="summarize_1">По ее словам, Совместный центр контроля и координации (СЦКК) режима прекращения огня с обеих сторон сейчас ведет переговоры о создании благоприятной для работы обстановки в этих районах.
До этого Киев отказывался возвращать на территорию ДНР погибших ополченцев и игнорировал обращения от представителей республики.</value>
<value name="summarize_2">"В минувшие сутки было зафиксировано 32 нарушения режима прекращения огня со стороны украинских силовиков.
Кроме того, 20 раз территория Республики была обстреляна из минометов 82 и 120 мм, пять раз из танковых орудий, один раз из ПТУР, гранатометы и стрелковое оружие были использованы четыре раза", - сообщили в минобороны ДНР.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">7072</value>
<value name="id_1">32153</value>
<value name="id_2">32152</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/society/20150422/1060241010.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/22/konvoy-anons.html</value>
<value name="text_1">МЧС отправит в Донбасс 25-ю колонну с подарками для ветеранов</value>
<value name="text_2">Ко Дню Победы на Донбасс отправят подарки ветеранам </value>
<value name="sentiment_1">-1</value>
<value name="sentiment_2">1</value>
<value name="content_1">МЧС России готовит к отправке в Донбасс 25-ю колонну с гуманитарной помощью, в которую войдут подарки для ветеранов Великой Отечественной войны, сообщил замначальника Национального центра управления в кризисных ситуациях МЧС Олег Воронов.
        "В Донском спасательном центре МЧС России продолжается формирование автомобильной колонны с гуманитарной помощью для жителей Донецкой и Луганской областей", — сказал он.
        По его словам, сейчас осуществляется загрузка машин и их техническое обслуживание.
        Планируется, что грузовые автомобили доставят предметы первой необходимости, продовольствие, медикаменты, одежду и многое другое.
        "Пожарно-спасательным подразделениям Донецка и Луганска в преддверии Дня пожарной охраны России будет передано пожарно-техническое имущество, собранное МЧС России совместно общественными организациями, для повышения уровня реагирования подразделений МЧС Донбасса", — сообщил замначальника НЦУКС.
        "В преддверии Дня Победы ветеранам будут доставлены подарочные наборы", — сказал он.</value>
<value name="content_2">Очередная, 25-я по счету, колонна с гуманитарным грузом привезет в Донбасс подарки для ветеранов Великой Отечественной войны, передает РИА Новости заявление замначальника Национального центра управления в кризисных ситуациях МЧС России Олега Воронова.
        "В Донском спасательном центре МЧС в Ростовской области завершилось формирование автоколонны с гуманитарной помощью для Донецкой и Луганской областей, - сказал он. - Колонна готова к отправке".
        Традиционно среди грузов будут предметы первой необходимости, продовольствие, медикаменты, одежда, а к Дню пожарной охраны России пожарно-спасательным подразделениям Донецка и Луганска передадут специнструмент и специмущество.
        Кроме того, в преддверии Дня Победы проживающим на Донбассе ветеранам привезут подарки.
        "В подарочные наборы вошли продукты питания, в том числе крупы и макароны, сахар и соль, тушенка и рыбные консервы, сгущенка, конфеты и печенье, чай и кофе, а также средства гигиены", - уточнил Воронов.</value>
<value name="summarize_1">МЧС России готовит к отправке в Донбасс 25-ю колонну с гуманитарной помощью, в которую войдут подарки для ветеранов Великой Отечественной войны, сообщил замначальника Национального центра управления в кризисных ситуациях МЧС Олег Воронов.
"В преддверии Дня Победы ветеранам будут доставлены подарочные наборы", — сказал он.</value>
<value name="summarize_2">Очередная, 25-я по счету, колонна с гуманитарным грузом привезет в Донбасс подарки для ветеранов Великой Отечественной войны, передает РИА Новости заявление замначальника Национального центра управления в кризисных ситуациях МЧС России Олега Воронова.
Кроме того, в преддверии Дня Победы проживающим на Донбассе ветеранам привезут подарки.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">24240</value>
<value name="id_1">32836</value>
<value name="id_2">32837</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/society/20150427/1061063952.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/27/blagodarnost-anons.html</value>
<value name="text_1">Медведев поблагодарил региональные власти за помощь Крыму, Севастополю</value>
<value name="text_2">Медведев поблагодарил чиновников за восстановление соцсферы Крыма</value>
<value name="sentiment_1">-1</value>
<value name="sentiment_2">1</value>
<value name="content_1">Премьер-министр России Дмитрий Медведев отметил заслуги работников местного самоуправления регионов страны за помощь Крыму и Севастополю, сообщается на официальном сайте правительства.
        Республика Крым и находящийся на Крымском полуострове город Севастополь стали российскими регионами по итогам референдума 16 марта 2014 года, более 90% участников которого проголосовали за выход этих регионов из состава Украины и воссоединение с Россией.
        "За активное участие в работе по оказанию субъектами Российской Федерации помощи республике Крым и городу Севастополю в обеспечении надлежащего функционирования объектов коммунального хозяйства и социальной сферы объявить благодарность правительства Российской Федерации… работникам органов исполнительной власти, местного самоуправления и организаций", — говорится в сообщении.
        В список, опубликованный на сайте, вошли министры, мэры, губернаторы, депутаты и другие сотрудники субъектов России.</value>
<value name="content_2">Дмитрий Медведев объявил благодарность чиновникам за восстановление социальной сферы Крыма, передает ТАСС.
        Как отмечается, благодарность объявлена работникам региональных органов власти, местного самоуправления и организаций "за активное участие в работе по оказанию помощи Республике Крым и Севастополю в социальной сфере и области коммунального хозяйства".
        Премьер отметил в общей сложности 70 чиновников из Краснодарского края, Санкт-Петербурга, Московской, Белгородской и Тюменской областей, Татарстана и Башкирии.</value>
<value name="summarize_1">Премьер-министр России Дмитрий Медведев отметил заслуги работников местного самоуправления регионов страны за помощь Крыму и Севастополю, сообщается на официальном сайте правительства.
"За активное участие в работе по оказанию субъектами Российской Федерации помощи республике Крым и городу Севастополю в обеспечении надлежащего функционирования объектов коммунального хозяйства и социальной сферы объявить благодарность правительства Российской Федерации… работникам органов исполнительной власти, местного самоуправления и организаций", — говорится в сообщении.</value>
<value name="summarize_2">Дмитрий Медведев объявил благодарность чиновникам за восстановление социальной сферы Крыма, передает ТАСС.
Как отмечается, благодарность объявлена работникам региональных органов власти, местного самоуправления и организаций "за активное участие в работе по оказанию помощи Республике Крым и Севастополю в социальной сфере и области коммунального хозяйства".</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">24341</value>
<value name="id_1">32967</value>
<value name="id_2">32968</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/society/20150427/1061223749.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/27/ivanov-anons.html</value>
<value name="text_1">Иванов о танце студенток перед мемориалом: место выбрано неэтично</value>
<value name="text_2">Сергей Иванов прокомментировал танец на фоне мемориала в Новороссийске</value>
<value name="sentiment_1">-1</value>
<value name="sentiment_2">1</value>
<value name="content_1">Глава администрации Кремля Сергей Иванов заявил, что он лично не против танца тверк, но считает неэтичным его исполнение на мемориальном месте.
        Ранее прокуратура Краснодарского края провела проверку по факту распространения в интернете видеоклипа, в котором девушки из танцевальной школы "Арт Данс" танцуют на фоне мемориала-музея "Малая Земля" в Новороссийске.
        Танец был расценен как "мелкое хулиганство". По решению суда три участницы клипа были арестованы в административном порядке на 15 суток, двое — на десять.
        Одна из танцовщиц — 15-летняя местная жительница не подверглась аресту в силу возраста, к административной ответственности в виде штрафа была привлечена ее мать.
        "Если мое личное мнение хотите, то против танца тверк я ничего не имею, поскольку часто вижу это в так называемой группе поддержки на баскетбольном матче, который я люблю.
        Что касается выбранного места — оно было выбрано неэтично", — сказал Иванов, отвечая на вопросы журналистов.
        На вопрос о соразмерности наказания содеянному он подчеркнул, что не является судьей, чтобы давать такие оценки.
        Тверк — динамичный эротический танец, одним из главных элементов которого являются движения бедрами.</value>
<value name="content_2">Глава администрации президента РФ Сергей Иванов считает неправильным и неэтичным танец, исполненный девушками из танцевальной группы возле мемориала "Малая Земля" в Новороссийске.
        "Против танца Тверк я ничего не имею, поскольку часто вижу это в группе поддержки на баскетбольных матчах, которые я люблю, но в данном случае место было выбрано неправильно и неэтично", - цитирует Иванова ТАСС.
        Участницы танцевальной школы "Кредо" 25 апреля выложили в интернет танец, исполненный возле мемориала "Малая Земля".
        Жители Новороссийска возмутились танцами на фоне мемориала.
        Девушек обвинили в мелком хулиганстве.
        Одна из участниц танцевального номера получила 15 суток ареста, ее коллеги получили по 10 суток, еще двое девушек отделались штрафами ввиду состояния здоровья.
        По словам танцовщиц, таким образом они хотели популяризировать свою школу.
        Девушки рассказали, что искали открытую площадку с зеленой травой, а на мемориал "не обратили внимания".</value>
<value name="summarize_1">На вопрос о соразмерности наказания содеянному он подчеркнул, что не является судьей, чтобы давать такие оценки.
Тверк — динамичный эротический танец, одним из главных элементов которого являются движения бедрами.</value>
<value name="summarize_2">Глава администрации президента РФ Сергей Иванов считает неправильным и неэтичным танец, исполненный девушками из танцевальной группы возле мемориала "Малая Земля" в Новороссийске.
Одна из участниц танцевального номера получила 15 суток ареста, ее коллеги получили по 10 суток, еще двое девушек отделались штрафами ввиду состояния здоровья.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">340</value>
<value name="id_1">8144</value>
<value name="id_2">4186</value>
<value name="url_1">http://rg.ru/2013/01/11/match.html</value>
<value name="url_2">http://lenta.ru/news/2013/01/11/captains/</value>
<value name="text_1">Дацюк и Ковальчук примут участие в Матче звезд КХЛ.</value>
<value name="text_2">Ковальчук стал капитаном сборной Запада в Матче звезд КХЛ.</value>
<value name="sentiment_1">1</value>
<value name="sentiment_2">-1</value>
<value name="content_1">В субботу в 14.00 болельщиков ждет незабываемое действо - Матч легенд с участием команды Сергея Макарова и Вячеслава Фетисова.
        Компанию Макарову, уроженцу Челябинска, составят местные хоккейные знаменитости, а также представители власти во главе с губернатором Михаилом Юревичем.
        В свою очередь, в партнерах у легендарного защитника ЦСКА и сборной СССР Вячеслава Фетисова ожидаются Владимир Мышкин, Алексей Касатонов, Владимир Лутченко, Алексей Гусаров, Александр Якушев, Андрей Коваленко, Валерий Каменский, а также президент КХЛ Александр Медведев.
        Стоит особо отметить, что как настоящий капитан звездной команды - сенатор Фетисов традиционно придает большое внимание поддержанию спортивной формы.
        Вячеслав Александрович признался корреспонденту "РГ", что до сих пор регулярно тренируется, чтобы "держать удар".
        Сутки спустя на лед выйдут уже действующие хоккеисты, которые выступят в главном поединке уик-энда между командами "Востока" и "Запада".
        Как мы сообщали накануне, из-за отмены локаута в НХЛ многие звезды нашего хоккея были вынуждены отправиться за океан - готовиться к новому сезону и от поездки в Челябинск отказались.
        Организаторы Матча Звезд в срочном порядке изменили составы команд.
        Впрочем, судя по последней информации, две знаменитости на лед все-таки выйдут.
        Это форвард СКА и "Нью-Джерси" Илья Ковальчук, а также экс-армеец Павел Дацюк, который договорился с руководством "Детройта" о том, что задержится в России.
        По словам агента Дацюка Гэри Гринстина, Павел получил разрешение от "Красных крыльев" остаться на игру и приехать в США не 11 января, как планировалось ранее, а 14-го.
        Вчера на официальном сайте Матча Звезд началось голосование болельщиков по выбору капитанов сборных команд "Запада" и "Востока".
        В нем может принять участие любой желающий.
        Голосование продлится до полудня (по московскому времени) 11 января.
        Тем временем стало известно, что укороченный из-за локаута чемпионат НХЛ стартует 19 января матчем между действующим обладателем Кубка Стэнли "Лос-Анджелес Кингз" и "Чикаго".
        Как сообщают заокеанские СМИ, перед игрой игрокам "королей" вручат специальные чемпионские перстни, кроме того под своды дворца спорта "Стейплс центр" будет поднят памятный баннер, на котором будет отмечен успех клуба в Кубке Стэнли.
        В первый игровой день также планируют провести матчи: "Колорадо" - "Миннесота", "Монреаль" - "Торонто" и "Виннипег" - "Оттава".
        Сомнений в том, что регулярный сезон за океаном стартует в указанное время, почти не осталось.
        Накануне совет директоров НХЛ ратифицировал условия нового коллективного договора между лигой и профсоюзом игроков.
        "От имени Совета директоров могу сказать, что мы ратифицировали договор между лигой и ассоциацией игроков, - приводит слова владельца "Бостона" Джереми Джейкобса официальный сайт НХЛ. - Это значит, что хоккей вернулся. Жаль, что мы потеряли столько времени".
        Ну а комиссар лиги Гэри Бэттмен принес извинения всем, кто пострадал от четырехмесячного локаута:
        - У меня есть заявление для игроков и болельщиков.
        Мне жаль, что мы упустили столько времени.
        Я знаю, что мои извинения не сотрут обиды, накопившиеся за последние месяцы, но тем не менее считаю нужны сказать эти слова.</value>
<value name="content_2">В результате голосования болельщиков определились капитаны команд, которые примут участие в Матче звезд КХЛ.
        Об этом сообщает официальный сайт лиги.
        Сборную Западной конференции на лед выведет форвард питерского СКА Илья Ковальчук.
        За него проголосовали более семи с половиной тысяч человек.
        29-летний Ковальчук впервые в карьере примет участие в Матче звезд КХЛ.
        Капитаном команды, составленной из игроков из Восточной конференции, будет нападающий казанского "Ак Барса" Алексей Морозов.
        За его кандидатуру отдали свои голоса более шести тысяч человек.
        35-летний форвард в четвертый раз в карьере будет участвовать в подобном мероприятии.
        После завершения локаута в НХЛ составы команд на Матч звезд КХЛ претерпели серьезные изменения.
        Почти все хоккеисты, имеющие контракты с клубами НХЛ, предпочли вернуться в Северную Америку, однако Ковальчук и Павел Дацюк решили на время остаться в России.
        Пятый по счету Матч звезд КХЛ пройдет 13 января в Челябинске.</value>
<value name="summarize_1">В субботу в 14.00 болельщиков ждет незабываемое действо - Матч легенд с участием команды Сергея Макарова и Вячеслава Фетисова.
В свою очередь, в партнерах у легендарного защитника ЦСКА и сборной СССР Вячеслава Фетисова ожидаются Владимир Мышкин, Алексей Касатонов, Владимир Лутченко, Алексей Гусаров, Александр Якушев, Андрей Коваленко, Валерий Каменский, а также президент КХЛ Александр Медведев.
Вчера на официальном сайте Матча Звезд началось голосование болельщиков по выбору капитанов сборных команд "Запада" и "Востока".
"От имени Совета директоров могу сказать, что мы ратифицировали договор между лигой и ассоциацией игроков, - приводит слова владельца "Бостона" Джереми Джейкобса официальный сайт НХЛ. - Это значит, что хоккей вернулся. Жаль, что мы потеряли столько времени".
Ну а комиссар лиги Гэри Бэттмен принес извинения всем, кто пострадал от четырехмесячного локаута:
Я знаю, что мои извинения не сотрут обиды, накопившиеся за последние месяцы, но тем не менее считаю нужны сказать эти слова.</value>
<value name="summarize_2">После завершения локаута в НХЛ составы команд на Матч звезд КХЛ претерпели серьезные изменения.
Пятый по счету Матч звезд КХЛ пройдет 13 января в Челябинске.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">1117</value>
<value name="id_1">8242</value>
<value name="id_2">4930</value>
<value name="url_1">http://rg.ru/2013/03/20/podarok.html</value>
<value name="url_2">http://lenta.ru/news/2013/03/20/nogifts/</value>
<value name="text_1">Чиновников обяжут сдавать дорогие подарки государству.</value>
<value name="text_2">Российских чиновников обяжут отчитываться за полученные подарки.</value>
<value name="sentiment_1">1</value>
<value name="sentiment_2">-1</value>
<value name="content_1">Сейчас в правительстве готовится нормативный акт, подробно прописывающий подарочные процедуры для чиновников: что брать, что отдавать.
        В некоторых случаях VIP-презенты могут даже продаваться с открытых аукционов.
        Деньги пойдут в казну, а роскошные вещи, которые зачастую в магазине не купишь, порадуют простых людей.
        Такие нормы записаны в проекте типового положения о подарках, которое обнародовано Минтрудом для общественного обсуждения.
        Утверждаться такой документ должен постановлением правительства.
        Напомним, по закону теперь чиновник может получать подарки ценой не больше трех тысяч рублей.
        Все, что дороже, признается федеральной собственностью и передается по акту в орган, где служит одариваемое лицо.
        Полное название документа: "Типовоe положение о сообщении отдельными категориями лиц о получении подарка, его сдаче и оценке, реализации (выкупе) и зачислении средств, вырученных от его реализации".
        Текст документа можно прочитать на сайте "Российской газеты", отзывы принимаются до 4 апреля.
        Проект предусматривает, что чиновник должен направить соответствующее уведомление не позднее 3 рабочих дней после получения подарка.
        Принимать такие сигналы - вместе с подарками - будут специальные структуры в государственных организациях.
        Безусловно, это справедливо: ведь начальника почти всегда стараются ублажить вовсе не по дружбе.
        Приятные "безделушки" дарят не ему, а его должности.
        Кто не верит, пусть попробует выйти в отставку, тогда увидит, как обмелеет поток друзей и подношений.
        Есть такие посты, которые, как магниты, притягивают себе дорогие подарки, льстивые речи и долгие аплодисменты.
        Какая-то магия, не иначе.
        Но магия не должна превращаться в коррупцию.
        Документ отдельно прописывает, что может не считаться подарком.
        В первую очередь это канцелярские изделия: ручки, блокноты и тому подобное.
        Сегодня на любой более-менее приличной конференции гостям обычно выдают фирменные ручки, записные книжки, могут приложить даже флэшку со справочной информацией.
        Ничего особенного в этом нет.
        Но мы же понимаем, что ручки бывают всякими, в том числе роскошными.
        Понимают это и разработчики документа.
        Проект оговаривает, что под подарочное исключение не попадают ювелирные изделия, изделия золотых или серебряных дел мастеров, вещи из природного или культивированного жемчуга, драгоценных или полудрагоценных камней.
        Так что какой-нибудь письменный прибор из малахита с бриллиантами вряд ли удастся выдать за простое канцелярское приспособление.
        Цветы, как срезанные, так и в горшках, тоже не признают подарками.
        Букет это только букет, криминала в нем нет.
        Не зачтут за подарок также скоропортящиеся и особо скоропортящиеся пищевые продукты.
        Когда взятку надо съесть очень быстро, она не взятка.
        Правда, некоторые всерьез считают скоропортящимися продуктами элитную водку и дорогие коньяки.
        Нет, такой номер не пройдет.
        Шутки шутками, а коньячок придется сдать, если ценник зашкаливает.
        Зато подарки от начальства, выданные в качестве поощрения, не возбраняются.
        Что заслужено, то заслужено.
        Когда же вручают что-то на стороне, докладывать надо о любом подарке.
        К уведомлению лучше приложить чек.
        Если цена не превышает планку, вещь остается у чиновника.
        Если выходит дороже, презент отдается в "отдел подарков".
        После уведомления чиновник должен не позднее 5 рабочих дней со дня регистрации "чистосердечного признания" передать подарок на хранение специальным уполномоченным.
        Любопытно, что подарок, "полученный лицом, замещающим государственную (муниципальную) должность, независимо от его стоимости, подлежит передаче", гласит проект.
        Иными словами, министры, руководители высших судов, губернаторы и различные начальники из особого списка должны отдавать абсолютно все, что получат.
        Перечень государственных должностей, занимая которые человек уже не просто чиновник, а лицо с особым статусом, утвержден указом президента.
        Затем любой государственный муж, сдавший подарок, и министр, и простой чиновник, могут выкупить свой дар.
        Для этого надо в течение месяца со дня сдачи подарка подать соответствующее заявление.
        Специальный отдел проведет оценку подарка и письменно уведомит человека о цене.
        Если сумма окажется неподъемной, чиновник может и отказаться от подарка.
        Тогда человеку придется лишь возместить затраты на оценку.
        Если же деньги не проблема, свой подарок можно выкупить.
        Бриллианты за свой счет - это уже не взятка.
        Само собой разумеется, оценка должна проводиться честно.
        Цена должна быть реальной, без скидок, так сказать, на высокое положение.
        Один высокопоставленный руководитель как-то рассказал журналистам, как ему в одной из заграничных командировок пытались подарить слоновый бивень, инкрустированный бриллиантами и изумрудами.
        Чиновник ответил: мол, не может принять такой дорогой подарок.
        На что ему ответили: какие проблемы, если надо, в пять минут выпишут счет, что бивень со всеми бриллиантами стоит... три тысячи рублей.
        Понятно, что таких счетов быть не должно.
        Судьба невостребованных даров будет решаться отдельно.
        Полезные на госслужбе вещи могут быть использованы ведомством.
        Если же некий "дареный конь" окажется не годным к строевой, его могут выставить на аукцион.</value>
<value name="content_2">Правительство России намерено дать чиновникам три дня на уведомление контролирующих органов о полученных ими подарках.
        Об этом в среду, 20 марта, сообщает «Российская газета».
        Текст подготовленного правительством документа (.doc) выложен на общественное обсуждение на сайте министерства труда.
        В нем уточняется порядок уведомления чиновником специальных органов о полученных им подарках.
        Документ вступит в силу в случае утверждения постановлением правительства.
        В случае принятия документа чиновникам придется уведомлять специальный орган практически обо всех полученных ими в связи с занимаемой должностью подарками.
        Исключениями являются цветы, скоропортящиеся продукты, а также выдаваемые чиновникам на мероприятиях ручки и блокноты, если они сделаны без использования драгоценных камней и металлов.
        Кроме того, не считаются подарками материальные поощрения со стороны начальства.
        Уведомление нужно будет отсылать в контролирующие органы не позднее чем через три дня после получения подарка.
        Так как действующее законодательство запрещает чиновникам принимать подарки дороже трех тысяч рублей, их придется сдавать в контролирующие органы.
        Те в свою очередь должны провести независимую оценку полученного, после чего чиновники при желании смогут выкупить свои подарки обратно.
        На это им отводится месяц.
        Не выкупленные чиновниками вещи будут либо передаваться в собственность государственных структур, либо продаваться с открытых аукционов.
        Кроме того, наиболее высокопоставленных чиновников документ обяжет сдавать абсолютно все подарки, в том числе недорогие.
        К этой категории чиновников относятся министры, губернаторы и главы высших судов.</value>
<value name="summarize_1">Деньги пойдут в казну, а роскошные вещи, которые зачастую в магазине не купишь, порадуют простых людей.
Приятные "безделушки" дарят не ему, а его должности.
Есть такие посты, которые, как магниты, притягивают себе дорогие подарки, льстивые речи и долгие аплодисменты.
Но магия не должна превращаться в коррупцию.
Но мы же понимаем, что ручки бывают всякими, в том числе роскошными.
Проект оговаривает, что под подарочное исключение не попадают ювелирные изделия, изделия золотых или серебряных дел мастеров, вещи из природного или культивированного жемчуга, драгоценных или полудрагоценных камней.
Букет это только букет, криминала в нем нет.
Когда взятку надо съесть очень быстро, она не взятка.
Правда, некоторые всерьез считают скоропортящимися продуктами элитную водку и дорогие коньяки.
Шутки шутками, а коньячок придется сдать, если ценник зашкаливает.
К уведомлению лучше приложить чек.
Иными словами, министры, руководители высших судов, губернаторы и различные начальники из особого списка должны отдавать абсолютно все, что получат.
Перечень государственных должностей, занимая которые человек уже не просто чиновник, а лицо с особым статусом, утвержден указом президента.
Полезные на госслужбе вещи могут быть использованы ведомством.</value>
<value name="summarize_2">Исключениями являются цветы, скоропортящиеся продукты, а также выдаваемые чиновникам на мероприятиях ручки и блокноты, если они сделаны без использования драгоценных камней и металлов.
Так как действующее законодательство запрещает чиновникам принимать подарки дороже трех тысяч рублей, их придется сдавать в контролирующие органы.
Не выкупленные чиновниками вещи будут либо передаваться в собственность государственных структур, либо продаваться с открытых аукционов.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">2868</value>
<value name="id_1">8433</value>
<value name="id_2">6355</value>
<value name="url_1">http://rg.ru/2013/07/22/voleybolisti.html</value>
<value name="url_2">http://lenta.ru/news/2013/07/22/volley/</value>
<value name="text_1">Волейболисты сборной России в третий раз выиграли Мировую лигу.</value>
<value name="text_2">Сборная России по волейболу выиграла Мировую лигу.</value>
<value name="sentiment_1">1</value>
<value name="sentiment_2">-1</value>
<value name="content_1">Минувшей ночью по московскому времени в аргентинском городе Мар-дель-Плата олимпийский чемпион сборная России и чемпионы мира бразильцы разыграли титул сильнейшей команды Мировой лиги.
        В финал наши волейболисты вышли, победив Италию со счетом 3:1 (25:12, 25:23, 24:26, 25:20).
        Под занавес четвертой партии за излишний выплеск эмоций получил красную карточку Алексей Спиридонов.
        Его удаление с площадки только раззадорило партнеров.
        Бразильцы же в полуфинале взяли верх над Болгарией - 3:1.
        Независимо от результата решающей встречи выступление команды главного тренера Андрея Воронкова в Мировой лиге следует признать на удивление удачным. Ведь и на предварительном этапе, и в аргентинском "Финале шести" сборная России выступала на фоне постоянных кадровых трудностей.</value>
<value name="content_2">Мужская сборная России по волейболу одержала победу в розыгрыше Мировой лиги, проходящем в Аргентине.
        В финальном матче турнира, сообщает официальный сайт соревнования, россияне обыграли сборную Бразилии со счетом 3:0 (25:23, 25:19, 25:19).
        Обладателями бронзовых медалей соревнования стали волейболисты сборной Италии.
        В матче за третье место, который состоялся за несколько часов до финала, итальянцы обыграли сборную Болгарии со счетом 3:2.
        Российская сборная стала победителем Мировой лиги, ежегодно проводящейся с 1990 года, в третий раз в своей истории.
        Предыдущие две победы датировались 2002 и 2011 годами; оба раза в решающем поединке, как и на этот раз, россияне обыгрывали бразильцев.
        Сборная Бразилии выигрывала Мировую лигу девять раз.</value>
<value name="summarize_1">Под занавес четвертой партии за излишний выплеск эмоций получил красную карточку Алексей Спиридонов.
Независимо от результата решающей встречи выступление команды главного тренера Андрея Воронкова в Мировой лиге следует признать на удивление удачным. Ведь и на предварительном этапе, и в аргентинском "Финале шести" сборная России выступала на фоне постоянных кадровых трудностей.</value>
<value name="summarize_2">В финальном матче турнира, сообщает официальный сайт соревнования, россияне обыграли сборную Бразилии со счетом 3:0 (25:23, 25:19, 25:19).
Предыдущие две победы датировались 2002 и 2011 годами; оба раза в решающем поединке, как и на этот раз, россияне обыгрывали бразильцев.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">5042</value>
<value name="id_1">12191</value>
<value name="id_2">12020</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/world/20141226/1040372538.html</value>
<value name="url_2">http://www.rg.ru/2014/12/27/canada-anons.html</value>
<value name="text_1">Товарный поезд сошел с рельсов на мосту в Канаде, пострадавших нет.</value>
<value name="text_2">В Канаде товарный поезд сошел с рельсов </value>
<value name="sentiment_1">1</value>
<value name="sentiment_2">-1</value>
<value name="content_1">Товарный поезд сошел с рельсов на железнодорожном мосту неподалеку от канадского города Банф в западной провинции Альберта, передает в пятницу местный телеканал CBC News.
        По данным СМИ, в общей сложности с рельсов сошли 16 вагонов, семь из которых упали в реку.
        Состав перевозил зерно и цемент, никаких опасных грузов в нем не содержалось.
        В результате инцидента никто не пострадал.
        Вскоре после случившегося к месту прибыли экологи.
        О возможных причинах аварии пока не сообщается.
        Когда будет возобновлено железнодорожное сообщение, также пока не известно.</value>
<value name="content_2">В канадской провинции Альберт сошел с рельсов товарный поезд, передает ТАСС со ссылкой на телеканал СВС.
        Семь вагонов упали в реку.
        Пострадавших нет.
        Сообщается, что инцидент произошел вблизи от города Банифф в в 125 км к западу от Калгари, главного города провинции.
        "Во время аварии никто не пострадал.
        Состав перевозил цемент и зерно, никаких опасных грузов в нем не было", - уточнили в компании-перевозчике Canadian Pacific Railway.
        Причины аварии выясняются.</value>
<value name="summarize_1">Состав перевозил зерно и цемент, никаких опасных грузов в нем не содержалось.
В результате инцидента никто не пострадал.</value>
<value name="summarize_2">"Во время аварии никто не пострадал.
Состав перевозил цемент и зерно, никаких опасных грузов в нем не было", - уточнили в компании-перевозчике Canadian Pacific Railway.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">6509</value>
<value name="id_1">31536</value>
<value name="id_2">31537</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/sport/20150418/1059444423.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/18/rubin-site-anons.html</value>
<value name="text_1">Футболисты "Рубина" обыграли "Урал" в домашнем матче чемпионата России</value>
<value name="text_2">"Рубин" обыграл "Урал" и вышел на четвертое место</value>
<value name="sentiment_1">1</value>
<value name="sentiment_2">0</value>
<value name="content_1">Футболисты казанского "Рубина" обыграли "Урал" из Екатеринбурга в матче 24-го тура чемпионата России.
        Казанцы победили на своем поле со счетом 2:1 (1:0).
        Голы "Рубина" забили Владимир Дядюн (45-я минута) и Магомед Оздоев (53-я), а у "Урала" отличился Александр Ерохин (90-я).
        "Рубин" догнал по набранным очкам ЦСКА (по 43), который идет третьим, но у армейцев игра в запасе.
        "Урал" остался на 11-м месте с 23 очками.
        Для многих главной интригой матча в Казани была дуэль нападающих Федора Смолова и Игоря Портнягина, которые результативно играют после зимнего перерыва.
        Первым напомнил о себе форвард "Урала", который убежал от защитников в начале игры, но не смог нанести точный удар.
        Команды показывали быстрый футбол, и на 28-й минуте свой момент упустил уже Портнягин.
        Он бил из пределов вратарской площади, но защитник "Урала" подстраховал вратаря.
        "Рубин" выглядел острее, и неудивительно, что он смог добиться результата до перерыва.
        Владимир Дядюн открыл счет уже в добавленное арбитром время, замкнув навес Эльмира Набиуллина.
        Во втором тайме заметное преимущество было у "Рубина", а у "Урала" за исключением удара Александра Ерохина мало что получалось в атаке.
        На 53-й минуте казанцы забили второй гол.
        С передачи Портнягина Магомед Оздоев нанес прицельный удар в угол — 2:0.
        До конца матча казанцы могли отличиться еще несколько раз, но им не хватало точности, а Ерохин использовал момент в добавленное время, сделав счет 2:1.
        "Рубин" в 25-м туре сыграет со "Спартаком" в Москве, а "Урал" встретится с "Мордовией" в Саранске.</value>
<value name="content_2">Казанский "Рубин" как минимум на день обошел в турнирной таблице чемпионата России по футболу московское "Динамо" и вышел на четвертое место.
        Это стало возможным благодаря домашней победе команды Рината Билялетдинова над "Уралом" - 2:1.
        "Рубин" в его нынешнем виде - одно из главных открытий сезона.
        Казанцы сделали ставку на молодежь, и довольно быстро получили отдачу не только в виде очков и побед, но и стали демонстрировать яркую игру.
        Этим "Рубин" зачастую не мог похвастаться даже в чемпионские годы, а вот сейчас на команду приятно смотреть.
        И матч с "Уралом" тоже получился достаточно зрелищным.
        Гости от недостатка мотивации явно не страдают - подопечные Александра Тарханова еще не обезопасили себя от вылета.
        Но в Казани об атаках они практически не помышляли.
        Хозяева доминировали, причем ближе к перерыву давление на ворота Заболотного только возросло.
        Счет же "Рубин" открыл в лучших традициях английской премьер-лиги.
        На исходе второй добавленной к первому тайму минуты Дядюн выпрыгнул выше всех и головой отправил мяч в сетку.
        Этот гол стал результатом долгого штурма ворот "Урала" и выглядел вполне логично.
        На 53-й минуте Оздоев отличным ударом из-за пределов штрафной удвоил преимущество казанцев.
        И, по сути, досрочно оформил победу хозяев.
        В оставшееся время скорее "Рубин" мог забить третий мяч, чем "Урал" - вернуть интригу.
        На второй компенсированной минуте Ерохин все-таки распечатал Рыжикова, но практически сразу судья дал финальный свисток - 2:1, победа "Рубина".
        - Это быстрая, скоростная команда, нам не удалось эту скорость погасить.
        Ну а гол, пропущенный перед самым перерывом, сказался.
        Тяжело было рассчитывать на третью подряд победу в матче с такими сильными соперниками, - сказал после матча в эфире канал "НТВ-Плюс Наш футбол" главный тренер "Урала" Александр Тарханов.
        - "Урал" - очень организованная, опытная команда.
        Технический брак тоже сковывает - на тренировке дай Портнягину такую возможность, он десять из десяти забьет.
        А тут не получилось.
        Хорошо, что серьезный прокол в обороне допустили уже в самой концовке, и он не повлиял на результат, - рассказал в своем экспресс-комментарии телевещателям рулевой "Рубина" Ринат Билялетдинов.
        Казанцы набирают 43 очка, обгоняют "Динамо" и сравниваются по набранным баллам с ЦСКА, уступая им по дополнительным показателям.
        Правда, оба московских клуба сыграли меньшее количество матчей, поэтому едва ли "Рубин" сможет добраться до медалей.
        Но место в еврокубках на следующий сезон выглядит вполне реальным.
        Что же касается "Урала", то он остается на 11-м месте, в трех очках от зоны вылета.</value>
<value name="summarize_1">Команды показывали быстрый футбол, и на 28-й минуте свой момент упустил уже Портнягин.
Он бил из пределов вратарской площади, но защитник "Урала" подстраховал вратаря.
Во втором тайме заметное преимущество было у "Рубина", а у "Урала" за исключением удара Александра Ерохина мало что получалось в атаке.
До конца матча казанцы могли отличиться еще несколько раз, но им не хватало точности, а Ерохин использовал момент в добавленное время, сделав счет 2:1.</value>
<value name="summarize_2">Казанцы сделали ставку на молодежь, и довольно быстро получили отдачу не только в виде очков и побед, но и стали демонстрировать яркую игру.
Гости от недостатка мотивации явно не страдают - подопечные Александра Тарханова еще не обезопасили себя от вылета.
Хозяева доминировали, причем ближе к перерыву давление на ворота Заболотного только возросло.
Счет же "Рубин" открыл в лучших традициях английской премьер-лиги.
На 53-й минуте Оздоев отличным ударом из-за пределов штрафной удвоил преимущество казанцев.
И, по сути, досрочно оформил победу хозяев.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">6683</value>
<value name="id_1">31748</value>
<value name="id_2">31749</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/sport/20150420/1059773828.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/20/podderzka-site-anons.html</value>
<value name="text_1">Путин: Россия не пожалеет усилий для развития спорта в стране и в мире</value>
<value name="text_2">Путин пообещал поддержать спорт в стране и в мире</value>
<value name="sentiment_1">1</value>
<value name="sentiment_2">0</value>
<value name="content_1">Россия не пожалеет усилий для развития спорта внутри страны и поддержки международного спортивного движения, заявил президент РФ Владимир Путин в понедельник.
        "Хочу заверить в том, что мы будем делать все, что зависит от нас, чтобы развивать физкультуру и спорт в России и чтобы поддерживать мировой спорт во всех его проявлениях, усилиях, связанных с развитием отношений между народами, странами, с тем, что вы делаете для конкретного человека с целью популяризации здорового образа жизни, налаживания мостов между государствами и странами, чтобы сделать наш мир более прогнозируемым, стабильным", — заявил Путин перед началом рабочего завтрака с членами МОК и руководителями международных спортивных организаций.
        Он выразил надежду на то, что время, проведенное в России представителями международных спортивных организаций, пойдет на пользу развития мирового спорта.
        "Я вижу в этом зале много знакомых лиц, наших друзей, которые знакомы с Сочи, Россией.
        Хочу вас всех поблагодарить за поддержку наших усилий по развитию спорта и физической культуры в нашей стране", — сказал Путин.</value>
<value name="content_2">Россия не пожалеет усилий для развития спорта в стране и в мире, заявил президент перед началом рабочего завтрака с членами Международного олимпийского комитета и главами международных спортивных организаций.
        "Хочу заверить, что мы будем делать все, что зависит от нас, чтобы развивать физкультуру и спорт в России и чтобы поддерживать мировой спорт во всех его проявлениях, усилиях, связанных с развитием отношений между народами, странами", - подчеркнул Владимир Путин.
        Глава государства высоко оценил то, что спортивные функционеры делают "для конкретного человека с целью популяризации здорового образа жизни, налаживания мостов между государствами и странами, чтобы сделать наш мир более прогнозируемым, стабильным".
        Президент рассчитывает, что время, которое представители международных организаций проведут в России, пойдет на пользу развитию мирового спорта.
        "Я вижу в этом зале много знакомых лиц, наших друзей, которые знакомы с Сочи, Россией.
        Хочу вас всех поблагодарить за поддержку наших усилий по развитию спорта и физической культуры в нашей стране", - сказал он.</value>
<value name="summarize_1">"Хочу заверить в том, что мы будем делать все, что зависит от нас, чтобы развивать физкультуру и спорт в России и чтобы поддерживать мировой спорт во всех его проявлениях, усилиях, связанных с развитием отношений между народами, странами, с тем, что вы делаете для конкретного человека с целью популяризации здорового образа жизни, налаживания мостов между государствами и странами, чтобы сделать наш мир более прогнозируемым, стабильным", — заявил Путин перед началом рабочего завтрака с членами МОК и руководителями международных спортивных организаций.
Он выразил надежду на то, что время, проведенное в России представителями международных спортивных организаций, пойдет на пользу развития мирового спорта.</value>
<value name="summarize_2">"Хочу заверить, что мы будем делать все, что зависит от нас, чтобы развивать физкультуру и спорт в России и чтобы поддерживать мировой спорт во всех его проявлениях, усилиях, связанных с развитием отношений между народами, странами", - подчеркнул Владимир Путин.
Хочу вас всех поблагодарить за поддержку наших усилий по развитию спорта и физической культуры в нашей стране", - сказал он.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">25219</value>
<value name="id_1">34244</value>
<value name="id_2">34245</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/religion/20150506/1062926305.html</value>
<value name="url_2">http://lenta.ru/news/2015/05/06/quran/</value>
<value name="text_1">Переведенный на армянский язык Коран впервые издан в Турции</value>
<value name="text_2">В Турции издали Коран на армянском</value>
<value name="sentiment_1">1</value>
<value name="sentiment_2">0</value>
<value name="content_1">Управление по делам религии Турции (Диянет) впервые издало Коран на армянском языке, сообщил гендиректор по религиозным изданиям Диянета Юксель Салман.
        "Мы надеемся, что люди, которые не знакомы с исламом, смогут ознакомиться с его языком милосердия с помощью Корана, переведенного на армянский язык", — сказал Салман агентству Anadolu.
        Он подчеркнул, что этот проект реализовывался в течение четырех лет, а сам перевод занял два с половиной года.
        Армянский текст Корана был проверен экспертами Диянета и профессорами факультетов теологии университетов Турции.
        Четыре тысячи экземпляров издания выпущены на двух диалектах армянского языка — восточном и западном.
        Ранее Диянет издал Коран на курдском языке.
        Диянет как государственный орган существует в Турции с 1924 года.
        Ему посвящена отдельная статья конституции, согласно которой Турция является светским государством.
        Годовой оборот ведомства, которое действует не только в Турции, но и по всему миру, превышает 2 миллиарда долларов.
        В августе прошлого года новый премьер-министр Турции Ахмет Давутоглу перевел в свое непосредственное подчинение управление по делам религии, находившиеся ранее в ведении различных министерств.</value>
<value name="content_2">Управление по делам религии Турции (Диянет) опубликовало Коран на армянском языке.
        Об этом сообщает турецкое информагентство Anadolu.
        Тираж издания — 4 тысячи экземпляров.
        По словам генерального директора по религиозным изданиям Юкселя Салмана (Yuksel Salman), Коран вышел в свет на восточном и западном вариантах языка.
        «Мы надеемся, что люди, незнакомые с исламом и Кораном, смогут приобщиться к языку милосердия ислама посредством этого перевода», — заявил Салман.
        Он добавил, что работа над изданием шла четыре года, из которых перевод занял два с половиной года.
        Над проектом трудились профессора факультетов теологии университетов Турции и эксперты Диянета.
        Это не первый перевод Корана, опубликованный Управлением по делам религии Турции.
        Ранее Диянет выпустил в свет издания священной книги мусульман на испанском и курдском.
        По словам Салмана, планируется публикация Корана еще на 15 языках.
        Диянет был учрежден на основе 136-й статьи Конституции Турции 1924 года.
        Этот орган занимается просветительской деятельностью и вопросами ислама.
        Кроме того, в функциях Диянета — содержание турецких святынь и уход за ними.
        Коран был написан на арабском языке.
        Согласно исламу, он представляет собой свод откровений, произнесенных от имени Аллаха пророком Мухаммедом.
        В настоящее время Коран переведен на многие языки, в том числе русский.
        В XX и XXI веке вышло несколько переводов священной книги на армянский, однако в Турции Коран был переведен на этот язык впервые.
        Большинство верующего населения Армении — христиане.
        Число мусульман в стране уменьшилось за последние десятилетия, в частности из-за Карабахского конфликта.
        Ислам в Армении исповедуют курды, персы, азербайджанцы и другие народы.</value>
<value name="summarize_1">"Мы надеемся, что люди, которые не знакомы с исламом, смогут ознакомиться с его языком милосердия с помощью Корана, переведенного на армянский язык", — сказал Салман агентству Anadolu.
В августе прошлого года новый премьер-министр Турции Ахмет Давутоглу перевел в свое непосредственное подчинение управление по делам религии, находившиеся ранее в ведении различных министерств.</value>
<value name="summarize_2">«Мы надеемся, что люди, незнакомые с исламом и Кораном, смогут приобщиться к языку милосердия ислама посредством этого перевода», — заявил Салман.
Этот орган занимается просветительской деятельностью и вопросами ислама.
Кроме того, в функциях Диянета — содержание турецких святынь и уход за ними.
В XX и XXI веке вышло несколько переводов священной книги на армянский, однако в Турции Коран был переведен на этот язык впервые.
Число мусульман в стране уменьшилось за последние десятилетия, в частности из-за Карабахского конфликта.</value>
</paraphrase>
<paraphrase>
<value name="id">6572</value>
<value name="id_1">31623</value>
<value name="id_2">31624</value>
<value name="url_1">http://ria.ru/arab_ye/20150419/1059562153.html</value>
<value name="url_2">http://rg.ru/2015/04/19/jemen-site-anons.html</value>
<value name="text_1">Армия Йемена заявила о поддержке президента страны</value>
<value name="text_2">У президента Йемена появилась поддержка в армии</value>
<value name="sentiment_1">0</value>
<value name="sentiment_2">1</value>
<value name="content_1">Йеменские войска, дислоцированные на пограничной с Саудовской Аравией территории, в воскресенье заявили, что поддерживают президента Йемена Абда Раббу Мансура Хади, сообщает в воскресенье агентство Рейтер со ссылкой на заявление командующего войсками.
        По данным агентства, в состав армии входят по меньшей мере 15 тысяч военнослужащих.
        С 26 марта коалиция арабских стран во главе с Саудовской Аравией проводит в Йемене военную операцию "Буря решимости" против сторонников движения "Ансар Алла" (хуситов), контролирующих большую часть территории страны, в том числе столицу Сану.
        Цель операции — заставить хуситов и примкнувших к ним сторонников экс-президента Али Абдаллы Салеха вернуть власть президенту Абд Раббу Хади и правительству, которых они отстранили от управления страной.
        Хади в настоящее время находится за пределами Йемена.
        По данным медицинских учреждений, с начала военной операции погибли 767 человек, а количество раненых достигло 2906 человек.</value>
<value name="content_2">Йеменские войска, дислоцированные на пограничной с Саудовской Аравией территории, в воскресенье заявили, что поддерживают беглого президента Йемена Абда Раббу Мансура Хади.
        Об этом сообщает агентство "Рейтер" со ссылкой на заявление командующего войсками.
        По данным агентства, в состав этой армии входит не меньше 15 тысяч военнослужащих.
        Об их готовности начать боевые действия против так называемых "хуситов" пока не сообщается.
        Напомним, с 26 марта коалиция арабских стран во главе с Саудовской Аравией проводит в Йемене военную операцию "Буря решимости" против сторонников движения "Ансар Алла" (хуситов), контролирующих большую часть территории страны, в том числе столицу Сану.
        Президент Хади в настоящее время находится за пределами Йемена.</value>
<value name="summarize_1">С 26 марта коалиция арабских стран во главе с Саудовской Аравией проводит в Йемене военную операцию "Буря решимости" против сторонников движения "Ансар Алла" (хуситов), контролирующих большую часть территории страны, в том числе столицу Сану.
По данным медицинских учреждений, с начала военной операции погибли 767 человек, а количество раненых достигло 2906 человек.</value>
<value name="summarize_2">Йеменские войска, дислоцированные на пограничной с Саудовской Аравией территории, в воскресенье заявили, что поддерживают беглого президента Йемена Абда Раббу Мансура Хади.
Напомним, с 26 марта коалиция арабских стран во главе с Саудовской Аравией проводит в Йемене военную операцию "Буря решимости" против сторонников движения "Ансар Алла" (хуситов), контролирующих большую часть территории страны, в том числе столицу Сану.</value>
</paraphrase>
</corpus>
</data>